陸啟用M503 蔡英文急開國安會議斥毀安全

陸啟用M503
蔡英文急開國安會議斥毀安全

4,899

適中字型
較大字型

大陸無視台灣反對，單方面宣佈啟用M503北向等4條航線，被指衝擊台灣空防與區域安全。台灣民航局最新資料顯示，港龍及香港航空等4家航空公司的14班航班，昨日繼續使用受爭議航線。總統蔡英文（圖）昨急召國安會議，批評大陸破壞區域安全，敦促北京善盡區域責任，盡速恢復協商。

台灣民航局昨向台灣《蘋果》記者表示，截至昨午6時，M503北向航線共有10架次、W122航線及W123航線各有兩架次，當日總計14架次飛航。民航局提到，W122及W123航線只有廈門航空使用，港龍航空、香港航空及中國東方航空則使用M503航線，截至昨日合共已飛82班航班。民航局上周曾表示，有關航空公司若一犯再犯將有後續處置，但尚未透露會如何處置。

港龍港航續飛M503航線

隨着大陸透過啟用新航線向台施壓，台灣當局警示進一步升級，總統蔡英文昨召開國安會議，會議歷時一個半小時，與會首長有行政院賴清德院長、總統府秘書長吳釗燮、國安會秘書長嚴德發、外交部長李大維、國防部長馮世寬等。蔡英文在會中作出5點裁示，包括批評大陸片面啟用爭議航道，破壞區域安全，做法不負責任；掌握區域情勢發展，強化國家安全戰略，國安單位要從戰略角度評估，拓展未來發展空間；台軍應提升全面監控與掌握的能力；強化國際宣傳，爭取國際社會支持，以及敦促北京善盡區域責任，盡速與台恢復協商。

台灣社會擔心中共透過M503航線以民航機搭載軍隊對台實施「木馬屠城」，長期關注國防議題的國民黨智庫國家政策基金會國安組召集人林郁方認為，解放軍木馬屠城在雷達監控科技下「絕不可能」，戰爭不會貿然爆發，雙方會有一段危機，若有風吹草動，兩岸都會提高戒備，戰爭時甚至通航已切斷。大陸國台辦曾表示台灣應正確看待航線，昨日無更新回應。
台灣《蘋果日報》

上一則
拍新電視節目須備案

下一則
今年首個寒潮襲粵 廣州5℃

支那都痴線
証明支那已經被迫到走投無路

長期關注國防議題的國民黨智庫國家政策基金會國安組召集人林郁方認為，解放軍木馬屠城在雷達監控科技下「絕不可能」，戰爭不會貿然爆發，雙方會有一段危機，若有風吹草動，兩岸都會提高戒備，戰爭時甚至通航已切斷。
呢條友係咪間諜黎㗎

0n9, 中共第一件事就係打雷達，當台灣雷達被攻擊就睇唔到中間線乜情况，結果就亂鳩咁射！

有生之年可以收復台灣

國民黨

反攻大陸未

垃圾

布拉格之春咪係蘇聯軍坐民航機突襲囉！